通訊局裁定奇妙電視節目《歐聯最精彩》播映啤酒廣告違反規定 發出勸諭

個案二：二零一九年九月二十二日下午五時五十五分至晚上七時在奇妙電視有限公司（奇妙電視）香港開電視播放的電視節目《歐聯最精彩》

一名公眾人士投訴上述節目。投訴指該節目在結束時出現某啤酒品牌的贊助聲明，等同在合家欣賞時間內（即下午四時至晚上八時半）播放酒類廣告。

通訊局的調查結果
通訊局按照既定程序，詳細考慮了投訴的細節，以及奇妙電視的陳述。通訊局考慮了個案的相關資料，包括以下各點：

個案的細節
(a) 被投訴的節目是外購自某一體育頻道，內容為「歐洲聯賽冠軍盃」的賽事精華，於當天的合家欣賞時間內（下午五時五十五分至晚上七時）播放。節目開始和結束時均播出該啤酒品牌的贊助聲明片段，當中展示該品牌的產品、標誌及網址。此外，該啤酒品牌的廣告材料曾在節目內播出三次，每次長約十秒。該等廣告材料亦展示了該啤酒品牌的產品、標誌和網址；以及

(b) 奇妙電視在提交的陳述中，承認在處理該集節目時出現技術失誤，指該集節目不應在合家欣賞時間內播放，又表示沒有因節目內包含該啤酒品牌的材料而獲得任何報酬或其他有值代價，並已採取必要的措施，以防類似事件再次發生。

《 電 視 通 用 業 務 守 則 — 廣告標 準 》 （ 《 電 視 廣 告 守則》）中的相關條文
(a) 第 6 章第 2(c)段 — 每日下午四時至晚上八時三十分，持牌人不得在本地免費電視節目服務內播映任何酒類廣告，也不得在該時段內播映持牌人曾就任何含酒精產品邀請、提供或接受贊助的材料又或為其進行任何形式的業務推廣的材料。

通訊局的審議
通訊局考慮了個案的相關資料，包括奇妙電視提交的陳述，認為被投訴的節目含有該啤酒品牌的宣傳及廣告材料，於合家欣賞時間內播出，明顯違反了相關規定。

裁決
鑑於上述情況，通訊局認為投訴成立，奇妙電視違反了《電視廣告守則》第 6 章第 2(c)段的規定。經考慮個案的具體事實及情況，以及其他相關因素，通訊局決定向奇妙電視發出勸諭，敦促它嚴格遵守《電視廣告守則》的相關規定。

光復香港，要你幫手！

【丫叉郵包案】眾籌民事訴訟控告警方
眾籌連結：

【612基金】大量手足上庭，基金只剩幾三千萬！

【星火】以新模式運作，接受捐款！

【文宣復興】文宣全港大行動 求人求錢求資源

【奶茶同盟】反對中國於泰國湄公河建築堤壩

【BNO平權】聯署只差500人！
聯署連結：

歐聯就勸諭 頭條新聞就警告

香港有3萬政府人員做錯野 都係訴斥

上次又係你同港台

(a) 被投訴的節 目是由 二零一九 年八月 十九日起 逢 星期一 至五播放的烹飪節目；
(b) 在二零一九 年八月 十九至二 十三日 、二十六至 三十日 和九月二至四日播放的多集節目（即共13集），一個食油品牌和一個調味醬料品牌（統稱「兩個品牌」）在片尾鳴謝字幕中均被識別為 節目的 贊助商 ， 然而， 該13集的節 目開始 前並無作出聲明 ，告知 觀眾節目 中含有 產品贊助或 間接宣 傳 。
由二零一九 年九月 五日起 ， 該節目 在開始播出 前顯示 「以下節目含有間接宣傳 」的聲明；
(c) 在 被 投 訴 的 每 集 節 目 中，廚 師 與 節 目 主 持 在 廚 房 場 景 示範 烹 調 多 種 菜 系 的 不 同 菜 式。兩 個 贊 助 商 的 食 油 及 調 味醬 料 均 放 在 廚 房 枱 面 上 。 在 節 目 中 ， 廚 師 於 烹 調 過程中偶爾使用贊 助 商 的 產 品，間 中 可 清 楚 辨 識 產 品 上 的 品 牌名 稱 ；
(d) 投 訴 所 指 的 電 磁 爐 裝 嵌 於廚房枱面 上，左 上 角 印 有 品 牌名 稱。該 電 磁 爐 在 被投訴 的 某 數 集 節 目 出 現，包 括 二 零一 九 年 八 月 二 十 七 日 播 出 的 一 集。當 廚 師 用 平 底 鑊 烹 調食 物 時，鏡 頭 間 中 以 俯 視 角 度 拍 攝 平 底 鑊，可清楚 辨 識電 磁 爐 的 品 牌 名 稱。有 關 電 磁 爐 在 該 集 的 片 尾 鳴 謝 字 幕中 沒 有 被識別為節 目 的 贊 助 商；以及
(e) 奇 妙 電 視 承 認 失 誤，未 有 在 節 目 開 始 前 作 出 聲 明，告 知觀 眾 節 目 中 含 有 產 品 贊 助，並 表示已 採 取 適當措 施，以免 類 似 事 件 再 次 發 生 。

唔播喜力就唔係歐聯

奇妙電視賣廣告勸諭 左右紅藍綠就嚴重警告

Yes簽左約一定要播
利申：前體育台員工

擺明俾行內人搞

大地在我腳下 國計掌於手中 哪個再敢多說話

無綫違反有關播放政府宣傳短片及通訊局宣傳材料的牌照規定
強烈勸諭

屈dee美斯

食炸雞果間呢？

好似罰錢

合家欣賞時段歐聯節目有啤酒廣告香港開電視遭通訊局勸諭
PassionTimes 熱血時報-19 小時前

原來無綫對通訊局有兩單司法覆核

HCAL 151/2016 & HCAL 47/2017

HCAL1788/2018